\chapter*{Résumé}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}
\markboth{Résumé}{}

En résumé, ce rapport est rédigé dans le cadre de notre projet de fin d'année à l'École Nationale d'Intelligence Artificielle de Berkane (ENIAD). L'objectif principal de ce projet était de concevoir et développer une application mobile innovante dédiée au fitness intelligent de nouvelle génération. Notre solution exploite les technologies de l'intelligence artificielle pour offrir un suivi personnalisé, analyser les performances sportives et proposer des recommandations adaptées aux utilisateurs. À travers ce projet, nous avons mis en place une architecture robuste intégrant des modèles d'apprentissage automatique, tout en offrant une interface utilisateur intuitive et motivante pour encourager un mode de vie sain.

\vspace{1cm}
\noindent\Large \textbf{Abstract} \normalsize\\
\vspace{0.5cm}

In summary, this report is written as part of our final year project at the National School of Artificial Intelligence of Berkane (ENIAD). The main objective of this project was to design and develop an innovative mobile application dedicated to next-generation smart fitness. Our solution leverages artificial intelligence technologies to provide personalized tracking, analyze athletic performance, and offer tailored recommendations to users. Throughout this project, we implemented a robust architecture integrating machine learning models, while providing an intuitive and motivating user interface to encourage a healthy lifestyle.